曾經有抑鬱症 經歷過愛情友情大轉變 你問我答

起病應該14.15歲因為屋企有事 但個時唔知加上唔嚴重所以冇發覺 16歲又係因為屋企有事嚴重左 情緒失控到諗起都覺得癲 覺得自己好黑人憎 成日諗到身邊啲人會害自己咁 因為咁 性格越嚟越差 男朋友同最親嘅朋友都頂唔順 宜家過左差唔多一年再望返 都唔係咩大事姐 朋友已經好返

咩事令到你咁

14-15歲嗰時 啊媽有第三者 老豆食安眠藥自殺 我發現左 救返 16歲佢地因為同一件事係到嘈到離婚咁濟 最後冇事 但可能勾起我陰影 就開始成日情緒大起大落 上一秒笑 下一秒喊住笑

Lihkg人呢

冇人冇人毛欣毛撚冇撚

依家要唔要食藥?

宜家唔洗

愛情友情大轉變?

咁幾好

係病發緊嘅時候(個時我未知自己有咩事) 成個人好負能量 對人有疑心 特別對個時嘅男朋友 最嚴重個時我介完手仲話佢知 我會失蹤幾個鐘係火車站廁所 等佢揾我 我試過當街叫佢唔好跟住我 話咗佢幾個鐘(夜晚凌晨) 最後佢頂唔順話分手 分手後幾日 因為我越嚟越嚴重 疑心超重 同我玩開嗰*班*朋友都

覺得女朋友都似有抑鬱，可以點幫到佢？但佢又拒絕我聯絡佢

總之就好怪

btw 其實你之前咁做好傷害果陣個男朋友，會唔會同佢道歉

點講好 其實如果佢真係有抑鬱 你要鼓勵佢去睇醫生同埋揾機會去冇人嘅地方同佢傾下 等自己肯面對個問題 始終 呢個病唔會自己好返 仲可能會嚴重化
你要幫佢嘅只有陪住佢 明白佢有好多嘢佢都控制唔到自己點諗 會好負面 你可以同佢講 會一齊渡過呢個難關 令佢覺得唔係自己一個人 但又唔好俾到壓迫感佢 呢個好緊要
睇過一個巴打話 你直接叫佢唔好唔開心 就等於 叫一個傷風病人唔好打［黑痴］咁
嗰時佢第一次同我講分手 我先明個嚴重性 但嗰陣佢已經唔愛我 我同佢講我book咗時間兩星期後睇醫生喇 再求佢一齊 佢話好 我會陪你渡過呢段時間 兩星期後某一次出出下街 佢同我講 其實我真係已經唔愛你 呢兩星期佢係驚我再有事 所以先一齊 你宜家準備好去睇醫生 我都放心啲 分手啦
係佢第一次講分手 到第二次講 中間講過無限次sorry 但佢都好直接話 由第一次講分手 佢已經冇咗感覺
不過都好多謝佢之前對我好好

我都係屋企感情都有巨變 尋日去左見醫生
中度抑鬱 啲藥食到又屙又嘔

食咗藥之後係咪會令你麻木咗，情緒唔再大起大落咁？
我都好怕男朋友終有一日頂唔順同我講分手

點解食到又屙又嘔 我嗰時食完之後日日訓教 食兩種藥一隻係安眠一隻係血清素

抑鬱焦慮撚

中度抑鬱同早期抑鬱會點？
點分抑鬱定個人本身負能量？

唔係麻木嘅又 係好多野諗通咗 唔會咁執著 情緒穩定好多！ 同埋我嗰時有食安眠藥 成日訓教冇時間諗野
如果你肯定自己有 就快啲去睇 唔好好似我咁趕走身邊嘅人

返工先

醫生都係比我食血清素同安眠藥 但我訓到教所以依家淨係食血清素

負能量每個人都有 抑鬱就係長時間成個思想都好負面 回復唔到就變左情緒病

抑鬱狂燥

中度同早期分別只係嚴重嘅情度 例如早期係一段時間唔開心 中度係長時間絕望 早期係對一般事物失去興奮 中度係全部冇晒興趣

如果持續兩星期每日都維持好唔開心就應該係 可以做下網上測試
個人本身負能量唔會咁嚴重 同埋會容易開心返 抑鬱通常都係覺得絕望

你屋企係咩事 都好 唔洗食安眠 我嗰時一唔食就成晚 完全訓唔到 一食就全日都眼訓

已經6年

血清素+鎮靜劑

喊到累就訓 我本身比較少失眠 只係有時會 但長期唔開心 不安

冇去睇？

食咗幾耐呀

係就去睇睇啦 最緊要你肯去睇 你都唔想成日唔開心 仲會影響身邊嘅人

我以前又係屋企好大轉變，再俾人趕去住咗幾年宿舍，攪到我有抑鬱

不過，而家已經完全冇事，正常人一個，仲堅強咗好多

6年仲未好

食左兩個月藥

覺得無咩用 之後自己加量
有排都未覆診 但係已經食哂啲藥

你用左幾耐先解決到個病

7年 here

冇錯 只要過左嗰段時間 諗野會好過以前好多好正面

咁你都算嚴重 你去政府睇？

去政府睇？

我好快 一年

巴打因咩事？

我主要係焦慮
呢幾年遇到嘅挫折又多
轉醫生之前個醫生又廢
所以拖左咁耐

焦慮症留名

你點樣好返? 食藥真係會好?
我食完藥就想訓
咩都唔想做
一諗起某某手就震
唔覺得有好咗
好灰

焦慮係咪成日擔心好多嘢？ 咩都驚下
加油呀巴打 會過㗎

我係抑鬱狂燥症
點好返則係點？係食藥好返呀
食安眠藥一定會好想訓乜都唔想做
我嗰時都係 食一粒安眠藥/日份量食左兩個月
嗰兩個月好似乜都冇做過咁
咁你有冇同醫生講 可能啲藥未夠好
上面有巴打都講過 醫生好重要 開唔啱嘅藥會好影響
如果講完醫生都唔理你 轉醫生會好啲喎
btw 你食咗幾耐

做咩呀

就黎跟你老豆啦

驚恐囉
一開始就成日驚身體有事
而家唔驚啦但成日冇咩mood咁
唔可以好似個普通人咁生活

有冇睇counsellor, 佢點醫返你
利申 : 過來人

Counsellor = cp
好有用

counsellor = clinical psychologist
食藥係調節返d chemical, clinical psychologist 係調節返個心景
所以後者先係重點

無抑鬱，但試過病得好重
分手頭兩三個月基本上幾點訓都係5點幾準時醒 ，
個心跳得快到可以叫醒自己，成日手震震咁，三個月瘦左6kg，去睇醫生話有心悸病，已經搞唔清楚係心理影響生理定生理影響心理。

巴打 唔好睇唔開

其實我唔識安慰人 同唔係好識同人傾計
信我巴打 呢啲慢慢就會過 你都話 你呢排先轉一個好醫生 你要信自己捱過呢段時間之後 你嘅生活絕對比其他人好 因為你堅持過 捱過一段人地冇捱過嘅路 做咩都有恆心啲
你可以戰勝自己
sorry for 1999

有睇專科 其實佢係係咁問我生活有咩開心有咩唔開心 問我狀況 乜都問 然後因為嗰時我好想好想自己快啲好返過正常生活 所以佢問乜我都照講晒所有野出嚟 點知原來啲野同陌生人講完會舒服好多 同埋佢知'我地'點諗 可以幫我解開心結 同埋食血清素同安眠藥

其實好多都係同另一半有事所以先嚴重左
咁你嗰時點好返 定宜家都未好返

完全接近的遭遇

而家幾多歲 ？
讀緊書？

同路人

17歲 讀緊

第一次去睇醫生應該係睇專科定普通科診所

絲打加油
家庭真係好大影響

係呀 自殺入過精神病院

你覺得自己去到咩程度先 嚴重咪專科

我冇事喇 宜家日日都好興奮好開心
其實世界仲有好多野嘅 例如靚仔靚女

仲有美食

血清素藥同安眠藥普通科會唔會開

唔好再做傻事喇巴打

我唔清楚 唔好意思呀巴打 不過我諗如果你嚴重嘅 普通科都會轉你去專科

生亦可苦

我諗我都需要睇 一得自己一個就亂諗野 控制唔到情緒
又冇人可以講 同埋好厭世

唔怪得我搞咁耐都唔好

我本身份人好樂觀，我知自己唔係有情緒病。但係我ex係會控制唔到自己咁自殘，同佢一齊個2年都逼到我癲癲地，會成日好驚同無啦啦喊。而家個心好少再跳得勁快，但一直肥唔番。我其實慢慢好轉都係因為學習享受番自己既生活，自己出街，自己食飯。以前同ex一齊個時佢唔會比我自己做任何野，就算我約左人都會等我，番學會日日5點幾起身由新界出九龍接我，所以我先會成日都好驚，覺得自己好弱雞，成日喊。但當我比時間自己去慢慢試下自己保護自己，睇住自己慢慢進步就無再係咁喊同心跳，心悸病既藥就停左。

有睇開

我情緒會大上大落 所以成日懷疑自己係咪有病
有時一日會經歷開心同好唔開心
通常一見男朋友就會好正常 其他時間會好燥底好負面覺得好冇希望
上網睇話唔開心持續兩星期就可能有事 但我會有幾刻開心 應唔應該去睇下

唔好比自己既開心建基於外在既野上
有一日男朋友再令唔到你開心咁你就gg
搵d可以令你開心既野去做 等自己製造快樂比自己

無啦啦唔開心 心情大上大落係唔係有病

我好想死

幾年無返學

利申 輕度

無睇醫生都好返算唔算奇蹟
但趕走左個ex

人生不如意事 十常八九

去睇左好啲喎 至少個醫生會同你傾下計 你可以舒發下

其實真係要睇開啲 人生有幾多個十年 向前看喇

其實係咪你ex有情緒病 我同你ex差唔多但冇咁嚴重

啱 個快樂源唔好淨係建築係一樣野身上 其實你可以做下網上測試先 再決定去唔去睇 或者你同我一樣 係抑鬱狂燥 就會大起大落

試過差啲痴線，不過衣家冇野

可能同我一樣係抑鬱狂燥 唔好死住！好返之後你會好感激當年今日嘅你冇死到 維持左幾耐呀？

冇返邊幾年學？中學定小學

其實係輕度嘅時候自己突然識諗 真係好彩 好多人都控制唔到自己 感情嗰啲應該更珍惜下個你會開心啲

點痴線法

同自己講一定會過 比啲信心自己 我都經歷緊 但你知道呢個唔係真既自己 唔好咁易認輸

好多唔開心野同時發生，
再加上好多壓力，
果一刻feel到自己係痴線同正常邊緣，
係意識到自己如果再係咁會失控，
但好彩地果陣突然有人揾我，
手機叮一聲令我清醒返

中度抑鬱
食藥食到好辛苦 又暈又嘔 所以停左一排
停左冇耐就情緒好唔穩定 呼吸困難
成日想死 有次去左跳樓 最後比男朋友救番
同最好朋友呻下 佢會話我死左都冇人可憐
仲會不停話自己都有抑鬱症狀
近排仲要同佢嘈交

絲打我明白你 我都係中度抑鬱 食藥食到嘔

ex追唔到我個時話自殺，一齊左之後好少事都會自殘，鬧交既話會dum手機之類，第二日見面身上有傷又會手機爛曬mon咁，我本身情緒無問題都被逼到癲癲地。佢一直以來為我付出好多，雖然對普通人來講好多野都係無謂同恐怖既付出。中學生讀書好辛苦之餘，朝朝早5點幾起身由新界出九龍接我番學，日日都打幾百字既ig文記錄一齊既日子。我一直都自覺自己做任何事都係還債，佢都無相信過我係真心中意佢。佢成日都覺得自己睇透我心思，好明白我好了解我，但好多都只係佢ff出來，亂估我諗緊咩。日子耐左，佢慢慢好憎我，覺得我唔愛佢，只係覺得佢對我好先同佢一齊。
我同佢做朋友到一齊成4年，其實都唔太知佢諗緊咩，以前以為佢因爲好想追我但追唔到先會咁唔開心，但原來一齊左佢都係咁。
佢唔會講到明咁控制住我既生活，佢會表現出佢有幾唔開心同埋有d失控咁，令我唔敢再做d令佢唔開心既事，變相被佢控制住。
我唔明白佢點解要傷害自己，佢講野又成個詩人咁，ig都無一句係睇得明，只係feel到好negative
感覺我係點都唔會明白佢，永遠唔會connect到

高中三年 不過宜家入左u就好好多啦
其實經歷左之後成熟左好多 諗通左好多野
宜家每一朝起到身都覺得好幸福

好彩 有一叮同冇一叮都可以差好遠
向前看

你男朋友好好 你最好個朋友
我唔係想話你朋友啲咩 但佢睇落唔多識關心人體諒人喎
食藥個到我冇咁嚴重 但我明白成日想死個種感覺

比以前嘅我嚴重 你離開左佢 係真係對你自己好 唔需要對住一個負能量 又會傷害你嘅人 咁你嗰時有冇叫佢睇醫生 定你嗰時都唔知佢發生咩事？

冇讀幾年都入u
又係嘅 宜家生活有時遇到啲困難 都好似唔困難咁
唔開心嘅又好似唔係真係好唔開心 講到1999

唔通我就係你個ex

佢個時同我講佢唔想咁，佢都唔明自己點解會咁。個時佢覺得佢係因為好愛我先會咁。
初時我會覺得佢其實只係想瘋狂對我好同埋付出曬自己所有去令我更愛佢，所以唔知可以點幫到佢，只係識叫佢唔好再係咁，更加唔好話叫佢去睇醫生。
分左手都一年，佢都拍過兩次拖，我就慢慢睇開其實佢只係迷戀愛情，對象係邊個其實唔重要，當時我只係岩岩好做左佢付出既對象。到而家我都唔知佢係mk定有病。老實講我而家都只係17歲，唔係好知點處理。
當時最傷害我既係，身邊好多人都覺得佢好愛我對我好好，一定係我唔珍惜佢先令佢咁傷心，佢地只係睇到我ex對我好既一面，唔知佢有好得人驚既一面。當時真係會覺得自己真係做錯左，但無論睇咩戲聽咩歌都搵唔到共鳴，因為人地對自己好，照計無理由會咁辛苦。所有戲所有歌都會屌大仆街，而好似我先係當中咩都無付出既大仆街。

勿相認

無追post
樓主到底點好返

講笑 我仲未做到好似佢咁 不過都差唔多

ADHD+社交障礙+亞氏保加+抑鬱 留名

我無睇過醫生 但知道自己有抑鬱 焦慮症狀
個情況已經影響到生理
個情況由中一開始 因為一啲操行問題同老師傾
跟住無啦啦忍唔住大喊咗出嚟
去到中二中三 放學一定要戴住headphone先敢行出校門
係中三開始有社工跟進 但阿爸阿媽唔俾社工轉介我去輔導 阿爸覺得痴線嘅先要臨床心理治療/精神科醫生 我真係俾佢搞到我就嚟痴線
最後幾年間搞到無精神返學 留班 轉校
我覺得自己好撚失敗 搞到一pat屎
跟住個ex又係控制狂 有段時間 我係會無啦啦暈低
話自己唔係自己 口吃 一時好開心一時想死

近一年穩定返啲 因為現任對我好好
但好多壓力埋身 最近經常神經痛 失眠
一唔開心就好攰想瞓覺 瞓咗成日做唔到嘢
半夜醒咗會係度望住天花板啲黑影 然後係度驚同震
我無錢睇醫生 亦唔想睇 因為我見我朋友食藥痴痴呆呆
身體差 無胃口 又青哂面 但都係加重藥
所以我好怕副作用

樓主 我想問除咗作嘔之外仲有咩副作用
同埋會唔會對某啲藥物相撞？

抗抑鬱藥物應該都係嘔 頭暈頭痛 冇食慾呢啲為主 其他副作用會比較少見 最少我食開嘅SSRI類都係咁 好似係

都幾好彩，都成年前嘅事，好多野都諗通同睇得好化

你都要加油 💪🏻

想知睇醫生+食藥一個月大約會洗幾多錢

之前有一個抑鬱症 ex
可以講情緒大起大落
要嬲事前無任何先兆
做野無尾飛陀，可以有一排唔見人無消息
手機唔係日日開，WhatsApp都係隔3十幾個鐘先回應
做事好慢，成日宅係屋企

係因為最愛先會愛佢， 性格， 興趣係 perfect match,
但係佢心態好唔健康
成日懷疑我有第三者同因為好小野就話我唔愛佢

一齊左兩年分開左， 自己都開心左

好想知道抑鬱症嘅人點念野， 同埋用咩方式關心你地先好
之前有個 ex都係咁

暫時都覺得醫生好好人
之前同佢講完有加藥
食咗一個月藥
失眠同手震有改善
但成個人都係好灰
咩都唔想做

其實我個病唔是咁差
係d 19醫生無料到搞到咁耐都未好

近因就係情緒不嬲都係好唔穩定
但個導火線應該係三年前既一年事令到我成日都好sad 發生左後我用左差唔多半年時間平伏心情 到e加近半年我又無啦啦諗起呢單野

大上大落唔係無啦啦好燥底
係一d小事會搞到好唔開心
我係都係靠自己控制住 唔好比佢爆出黎

講少啲戇鳩說話 例如人地仲慘過你 唔好諗唔開心嘅野呢啲已經多撚謝曬